澳洲畢業返黎好難競爭，畀首期好過

我自己算係末代會考生，其實中學嗰陣時我讀書都係冇乜興趣，但阿爸阿媽好想我讀大學。會考績成唔算好，知道就算repeat都冇可能升到中六。但嗰陣時年紀細，好怕出嚟做嘢，repeat又覺得好瘀，於是就嗌阿爸阿媽供我去外國讀。嗰陣時搵咗幾間升學顧問，話澳洲學位返嚟香港都係學位，同香港8大3大係一模一樣，嗰陣時唔知以為真係，全家人嗰陣時都好大希望

於是阿爸阿媽將蓄落嗰幾十萬同我搞咗去澳洲讀一年基礎班，之後就好易升到澳洲大學。好坦白咁講，喺澳洲人人都有得讀大學，啲位多到好多當地人quit u，大學入面好努力嘅人係有唔少，但copy sources交功課都畢到業係大多數。 有時放長假返香港阿爸阿媽都會好自信咁同親戚講我係外國留學，叫浸鹹水，幾年之後畢業算係專科，阿爸阿媽迫我返香港做嘢，其實我真係唔想返，因為知道香港呢度競爭好大，同埋本地大學嘅學生都唔夠工，點到我呢啲澳洲非8大？

出國讀書見識係有嘅，但如果用嚟搵工，不如攞去畀首期，香港啲廢hr好鍾意帶有色眼鏡睇人。

返到嚟之後我寄過好多份cv出去，大部分都冇得見工，有得見嘅個hr都會問我睇會考成績，之後就冇消息，阿爸阿媽成日問我點解專科畢業都唔去做返專科，我真係唔知點同佢講，佢哋仲以為係佢個年代，out到溝通唔到，我唯有講想試下唔同嘅工。返嚟幾年我依家都係做緊文員，但我同阿爸阿媽講只係搵緊工，但我心知根本機會好細

有時都會覺得阿爸阿媽好無知，有邊個唔知呢個年代出去外國讀書主要得兩種人，一類就係成績超好連HKU都滿足唔到佢，所以要去讀牛津哈佛，另一類就好似我咁，佢哋自己都有下屬，但都唔知澳洲畢業係畀人睇低，我唔明點解我阿爸阿媽好似仲停留喺80年代，仲問我點解揾咁少又唔畀家用，你估我想係咁？

我夠想知我點解唔係富二代？有時我會諗如果會考嗰陣阿爸阿媽用筆錢幫我畀首期，依家就唔使咁辛苦，日日hea仲賺到幾百萬，累我依家做死一都揾唔返

你澳洲邊間

去外國讀野雞大學真係唔及本地 好似台灣個個都大學生咁 我唔知你咩大學 絕無冒犯

比屋企人累死了

睇到你最後果句，火都黎！

我講錯咩？

嗌去澳洲讀書既係你，讀完返黎話屋企人累死你⋯

你自己有份揀

咁我細個唔識諗
佢地咁大個人

老豆老母供你出國讀書
你仲話屋企累你
你訓撚醒未呀

我喺sydney讀兩年high school上uni
mq讀完會計返香港做野，都冇咩問題

仲話唔係富二代

本身我唔洗咁辛苦

輸打贏要

考唔入8大係咩原因呢，香港升唔到咩原因呢
我睇黎你宜家都係唔識諗

情況變左用錢買學位 但返黎人地睇唔上眼 錢又用左
呢d真係講唔返轉頭...

讀咩專科
Btw你咁既思想一世都唔會發達 自己唔掂賴屋企
你屋企人已經為你付出成世積蓄 自己去到幾遠就靠自己

有咁既錢比你去讀書仲唔係富二代

比屋企人逼我讀書
如果拎去比首期我退緊休
日日溝女出去玩啦

幾十個好多？

有冇問過d要自己返兼職讀大學 想出去讀書都冇得讀 因為連機票錢都冇閒錢出既人
幾十個好多？ 對你咪唔係囉 對其他人包埋我多撚到仆街呀清
幾

咩專科

屌你 你咁撚無腦
俾錢你買樓你都會走去買劏舖 高溢價新樓
而家你屋企人俾錢你搏一舖 睇下會唔會改變到你 睇嚟晒9氣

比首期好過我覺得呢句係你媽見你唔生性時屌柒你既時候講就岩！
比首期買層樓比你，憑咩寫你名，寫你名你有錢供咩
中五畢業出黎打工睇你個人都唔慌會有咩大成就啦
果陣搵萬零蚊就怨當初唔比你去外國讀書

咩叫累你
就算佢地拎舊錢去買樓都係佢地賺
你一樣係搵唔到錢

Foundation都上唔到八大

果陣比左首期我依家就唔洗做啦

點解你會覺得十年八年前買左樓就可以退緊休？

唔信佢地唔分比我囉

我洗搞到依家咁？

爭啲炒車
請善用起底功能

考份aco/ca/紀律部隊應該夠做既 搵到工就無晒到架啦

咁佢地老人家唔識諗
你後生仔

唔係佢地我依家洗咁辛苦

無錯La 年中幾多傻仔 以為移民好易

仆街唔好喊

佢地咁大個人最唔識諗係生撚左你出黎

起個底就知係假膠

屌你老母波台狗
日撚日喺度出膠post 煩唔煩啲呀

係咪假膠黎,

邊份工問會考成績? 政府?

你都on撚9

幾十萬，今日，做首期？
究竟邊個停留80年代？

講緊我會考完果陣牙

讀完會考？首期？
你會有份幾多錢既工呢？供得起幾多錢呢？

放租比人咪得囉

on 9
你份糧唔夠供，一開始銀行就唔會借
你一開始就買唔到樓
租條毛？

佢地供咪得

希望你係假膠
你無你父母 你垃圾都不如

供完比我住 好過我依家on99
工又無樓又無

比佢地害死

完全明你諗法，本身係澳洲讀u, 之後越讀越唔對唔，學費生活費好貴！番黎走後門入番u, 出黎揾工勁easy!

成個連登得你明禾

路*

屌你即是比你做首期都無用啦
你其實並非要你屋企人比幾十萬你做首期
你根本要你屋企人送曬成間樓比你

供完再做按揭咪得囉

供完？即是一開始要有得供啦？即是一開始要銀行肯借比你啦！

你份糧唔夠供，呢一切都唔會出現

你其實想你屋企人成間樓送比你，就唔該講清楚

不過你就覺得澳洲幾十萬學費，響香港買得邊度呢？

所以即使你唔去澳洲，你都唔會有間屋收租。

呢個道理都唔明，聰明極有限，比你入到hku medicine都無用啦

假膠
返去睇GV 唔好再出po

睇到最後個段覺得你無人請係你自己問題

無原因 如果當年21分走後門 今年都3大畢業了

有得岀國已經好過好多人
起碼屋企唔等你養
唔夠競爭咁係你問題多啲
讀野雞咪做多啲intern 攞first hon
一定有人請

你老母老豆望子成龍 你又出聲話去外國
有咩好怨 讀完又怨完 比果百幾萬你果時比首期 買完唔洗供呀？ 做office算你執到啦 學位都無？ 你今日做緊跟車咋

馬死落地行

善用起底啦屌
條友死假膠

屌你老味 有錢去第到讀書見識都話點解唔係富二代
咁我呢d公屋仔係乜

如果拎去比首期 我一早唔洗做野啦

就算去返十年前水平
幫你比完首期都供唔起喇

我係好on9 都好過你唔知自己鳩

邊個話我一個人供

美國返就唔同哂

大把父母當仔女做investment 扔去外國
畢業果陣我老豆同我講
如果我番香港唔拎PR 幾百萬就浪費左
我真係好撚憎我老豆咁講
而家拎TR響澳洲打份垃圾工 唔想番香港比佢Jer住我差百幾萬 同屋企人冇咩聯絡
當初又唔拎把刀指住佢地叫佢比

唉 有苦自己知

On9仔
你估俾左首期代表層樓真係你？
唔撚洗供？

咩叫唔洗做？

傻鳩
打多份工回水好過啦

供有幾難牙

On9仔
你可以自己供先算啦

淨係諗住靠老豆老母

點解你地咁on9
供樓一定要自己供

呢個係以前既事
現在大學濫到咁
八大都冇撚用

返黎考公務員算啦
冇人理你邊度讀返黎

依個真

一係就移民黎美國啦
發展機會多好多

邊有錢

現在香港個班大學生，個個爭住做政府工就知啦
香港地做私人工冇撚用的

就係無錢先黎美國打工賺錢

垃圾 即係垃圾

唔好咁話自己啦

做政府工算了

香港八大個班都係咁
呢個年代香港地私人工無啖好食架
機會都外移到大陸了(現在移回美國)

有得出國都話人連累你
又話自己細唔識諗，但大把人連父母理都冇，要自己打算
點完父母比錢後，讀得成pat屎搵唔到工
就返黎就怪人唔點唔點，點解我唔係李嘉誠個仔
怪下自己點解咁低能或者唔比心機啦

香港呢種垃圾地方不意外

屋但已經窮 仲要供你個廢柴去澳洲讀野雞大學 成家都冇撚用

屋企

大把人澳洲畢業搵份好工，點解你唔可以係其中一個？根本係你個人問題，完。

算啦 佢地唔會明
成班道德撚
傻閪閪咁

假膠就算，但我覺現實應豪，好多敗家仔都咁諗

大把人月入幾百萬，點解你唔可以係其中一個？
根本係你個人問題，完。

屌你老味你個腦都裝屎

澳洲啲英文都唔正宗
去外國讀嘅，應該都係UK, USA多啦

but去外國大多都係逃兵，地位低過牙蘇仔

係車到睇到diu左出聲

點呀又

妳咁既心態 interview我chok到出黎永不錄用 加通報全行